% ==========================================
% BAB V RENCANA SELANJUTNYA
% ==========================================
\setcounter{chapter}{4}
\chapter{RENCANA SELANJUTNYA}
\label{chap:rencana-selanjutnya}
Bab ini berisi rencana implementasi yang akan dilakukan untuk merealisasikan desain yang telah 
dirumuskan pada Desain Solusi. Bab ini menyajikan rencana selanjutnya yang mencakup tiga bagian 
utama, yaitu rencana implementasi prototipe, rencana evaluasi terhadap hasil pengujian, serta 
analisis risiko yang mungkin muncul selama proses tersebut.

\section{Rencana Implementasi}

\subsection{Rencana Implementasi Modul \textit{Mission}}

Implementasi modul \textit{mission} dilakukan dalam lingkungan uji terisolasi untuk memastikan 
seluruh aktivitas data \textit{crawling} dapat diamati tanpa risiko menyebarnya malware uji ke 
lingkungan luar. Lingkungan terisolasi ini memungkinkan proses pengamatan berjalan aman tanpa 
mengganggu sistem utama, serta memberikan ruang untuk melakukan \textit{rollback} apabila terjadi 
gangguan selama pengujian. Rencana implementasi modul \textit{mission} disajikan pada 
Tabel~\ref{tbl:rencana-mission}.

\input{table/tabel5-1}

\subsection{Rencana Implementasi Modul \textit{Exfiltration}}

Modul \textit{exfiltration} bertugas mengirimkan data hasil proses mission ke server penerima. 
Rencana implementasi disusun untuk memastikan proses pengiriman data berjalan terstruktur, aman, dan 
konsisten. Rencana implementasi modul \textit{exfiltration} disajikan pada Tabel~\ref{tbl:rencana-exfiltration}.

\input{table/tabel5-2}

\section{Rencana Evaluasi}

\subsection{Parameter dan Metrik Evaluasi}

Parameter dan metrik evaluasi digunakan untuk menentukan aspek apa saja yang perlu diamati selama 
pengujian serta bagaimana kualitas perilaku modul diukur. Penetapan parameter membantu memastikan 
setiap aktivitas \textit{mission} dan \textit{exfiltration} dapat dievaluasi secara objektif, 
sementara metrik yang ditentukan berfungsi sebagai indikator keberhasilan atau kegagalan pada setiap 
skenario uji. 

\input{table/tabel5-3}

\subsection{Kriteria Keberhasilan}

Kriteria keberhasilan ditetapkan untuk menentukan apakah modul \textit{mission} dan modul \textit{exfiltration} 
dapat beroperasi sesuai tujuan penelitian serta mengevaluasi respon produk keamanan terhadap aktivitas 
tersebut. Pengujian dinyatakan berhasil apabila memenuhi kriteria keberhasilan pada Tabel \ref{tbl:kriteria-keberhasilan}.

\input{table/tabel5-4}

\section{Analisis Risiko}

Analisis risiko diperlukan untuk mengidentifikasi potensi masalah yang dapat muncul selama implementasi 
dan pengujian modul \textit{mission} serta modul \textit{exfiltration}. Langkah mitigasi disusun agar 
setiap risiko dapat diminimalkan.

\input{table/tabel5-5}