\begin{longtable}{|p{2cm}|p{3.5cm}|p{3.5cm}|p{3.5cm}|}
\caption{\textit{Gap Analysis}}%
\label{tbl:gap-analysis} \\
\hline
\textbf{Domain Masalah} &
\textbf{Kondisi Sebelum (As-Is)} &
\textbf{Kesenjangan (Gap)} &
\textbf{Kondisi Ideal (To-Be)} \\
\hline
\endfirsthead

\hline
\textbf{Domain Masalah} &
\textbf{Kondisi Sebelum (As-Is)} &
\textbf{Kesenjangan (Gap)} &
\textbf{Kondisi Ideal (To-Be)} \\
\hline
\endhead

\hline
\endfoot

Aktivitas \textit{crawling} &
Malware file based meninggalkan file system artefacts, pola file I/O, dan traversal direktori yang abnormal. &
Belum ada mekanisme untuk meminimalkan jejak \textit{crawling}. &
\textit{Crawling} dilakukan dengan jejak minimal melalui \textit{in-memory processing}, penghapusan \textit{buffer} per \textit{batch}, dan tanpa meninggalkan artefak yang mudah terdeteksi di disk. \\
\hline

Kanal eksfiltrasi dan karakteristik trafik &
Eksfiltrasi menggunakan protokol umum tetapi pola trafik tidak disamarkan dan tetap mudah dibedakan dari komunikasi aplikasi sah. &
Kanal komunikasi belum menyerupai trafik normal dan karakteristik paket belum tersamarkan sehingga aktivitas dapat terdeteksi. &
Eksfiltrasi berlangsung melalui kanal yang menyerupai trafik sah dengan pola komunikasi adaptif, terenkripsi, dan tidak mencolok. \\
\hline

Kemampuan terdeteksi &
Aktivitas crawling dan eksfiltrasi masih terdeteksi karena pola waktu, ukuran paket, dan payload yang tidak disamarkan serta sering memunculkan anomali pada trafik jaringan. &
Belum ada mekanisme yang meminimalkan indikator perilaku sehingga aktivitas tetap muncul sebagai pola mencurigakan bagi sistem deteksi. &
Aktivitas berjalan dengan pola yang adaptif dan tidak mencolok sehingga jejak deteksi menjadi minimal. \\
\hline

\end{longtable}